2017 Summer Intern 討論區 (9)

無人開我開

我仲未返, 都係中銀

終於收到offer

巴打幾時返 我6號簽約
12號返

我都係6號簽
不過11號返

邊個dept 都係奧運到返?

唔係, 返沙田IT部

其實包禮物係邊到apply
我係呢到apply
真心驚係包禮物 我FG唔想再搵工

新POST留名

利申: 冇OFFER

FG仲搵intern?
咩科grad?

垃圾ba 但我唔係in summer intern
三個月contract黎 諗住做下先博佢轉perm

有冇人做過millward brown

ba真係好撚慘...
完全乞食 除左教書好少做得返本行

唉 又唔夠料做銀行MT
不要再說了
你簽約係奧運簽定沙田?

奧運簽
聽佢講沙田係data center黎

文科見mt都會請?

我都收到，係咪咩summer intern (3 months)?

你intern有返過銀行
同有second up hon都可以試下既
btw, 你收到個confirm offer email未
個hr話未知要上幾樓簽
所以會send email講

佢無sd email比我
直接打比我的

係，其實成個 department 係做 d 咩都未知

pish

我其實已經有間比左offer 我，諗緊去唔去in hk express 好，巴打咩背景？

同問

聽聞sfc出左offer

返左一日 全日玩手機是否正常

三大過三in都無得in

唔想去中銀包禮物 ，黎緊仲有兩個interview，想試下搏下睇下得唔得

想問下如果同中銀簽左約包禮物可唔可以reject 架

仲 in 就黎放完

socsci 仔，都廢左青成個月抱住咩都試下既心態去報，只係諗緊點預備 interview 好

我想知佢話3個月係咪要做到9月？

可以rejecte架
中銀interview佢講到明係包禮物？

我諗起馬要做到 9 月尾，佢依家快極都 7 月中先開工

好想有工返

有冇得做到8月底走人？
我想開sem

好灰咩都唔識
好後悔過去三年冇讀好書

90後

有冇人報左Deloitte 1年placement

係做到9月
利申：hr打黎改星期四

我本身已經係星期四，你都係sosci?

yes you same?
想知幾錢人工同做咩多

我engine, thru MATF 個網報
我用左一日時間追晒上年舊登啲intern post 都係唔知佢做乜

直覺覺得有啲伏

連jobs duties都無寫

同埋而家份intern 悶到發霉
但日日返機場會來回3個鐘好on9

你擔心佢伏啲咩？
好chur 定人工低？

chur 無所謂但要睇下落手會做啲咩
人工低都唔可以低過7000
如果無錢我會走

btw你幾點

10am

我而家果份鳩坐冇野做收$8k
如果hkexpress 收做唔做好

做乜姐你

睇幾銀，呢間廉航未必有8k

MATF 個網話有
不過冇8k 寫CV 都好啦

無人知係唔有咁多
佢都話mid Jun to mid aug

我意思係用來落CV 都唔差

但係學科有限制,要讀bba,engine

you engine
我重驚過你

讀咩科？
入面收得多law友，都有人係qfin

Soc sci 頹科 3.2
報corp fin dept

好彩搵到份好過sfc dllm

你咩u 呀

到時你咪知
btw 又要full suit？

SFC 係placement 定intern

我唔係，我意思係佢要bba，engine and related subject，我冇

有冇人做second tier intern要ot 想知行情

你係轉左名定第二個人

你個名

Group in 咩？
你幾點呀？

有無做貿發局intern既朋友 send番過hi

第二個人黎架

socsci 撚表示唔知點 sell 自己啱做呢份 intern

intern

same soc sci

Soc sci 人英文一定好過engine 撚先啦下話

巴打做緊？

同佢講soc sci乞食要過黎呢邊搵食

工程撚offer都無個

有無人知呢個係咪伏??
好似請好撚多人

想問 HKMA ambassador 難唔難入 ？有無巴打做緊？ 可唔可以share 下面試內容同實際工作性質？

aia 囉

呢個都係AIA黎? 咁我仲去唔去見好...

no 做過
有fd 做緊

你返緊？

有無人仲未搵到intern

而家有得報 ？

AIA個hr一曰到黑應該淨係係jobsdb登廣告

屌你老母成幾十頁都係AIA DOG

soc sci ? 不了

當初點解揀soc sci?

無得選
me 八大

Ba表示聽揸兜了

點算

我仲諗緊去唔去見好

有冇人做過or in 過intertrust既compliance intern
知唔知具體要做啲咩

有冇人知Spring Consultant Limited?
係jijis 搵到佢,完全冇網站,其他資料
好似好伏

味啊 星期五先start 利申 database 個department

有冇人做過gp

聽講好閪

有幾閪

東涌好似見到好多巴打

中信得 3000 做唔做好

都係嗰句 為錢就唔好做 為cv經驗就做

搵左成個月都搵唔到工 intern, part time 都咁難搵

得3000
包禮物都有12000 la ching

巴打被派去邊個function?

in過3份intern，
我覺得第3份係最適合自己，
但係要比較遲先通知
咁如果期間頭2份出offer，
我應該照去，定係等第3份
如果最後第3份唔請，咁咪仆街

相認下先😂

你係econ個個？

我都諗緊呢個問題

唔係，你係邊個？

有冇second in?

有

條撚又要再找
我淨係覺得個emmxxxxx 幾靚

HR Heidi

直學話我知你係mg

你望到Emmanuel 即係LU果個？

Hk express都要second in?

你個位都望到佢架

依個post已經無咩人推
大家明點解

無offer但無推過post
因為棄已放

ETO 仲請緊summer intern
deadline 12 July

Ching 請左你未

分享返
尋日sfc打黎問仲有冇興趣
但係我已經返緊工
就冇再傾落去
利申 未in過sfc

係咪唔夠人呀 我想做呀 但係佢個online form話已經deadline

我寫 in intern 但份contract係part time

其實有冇分別

佢話會盡快通知我

Hk express 唔算大，但咁都係市值超過30億嘅公司

係咪已經in左?
但係我未in都打黎問我
可能有人reject掛

兩位巴打今日 in 完有無咩可以 share 下

屌要好高gpa

個form重填到wor

介唔介意放上黎？

搵極都搵唔到

Sfc intern有冇人做緊？
做d野係咪普通admin野

冇乜特別，主動啲就得

我念極都唔明佢一開始個問答做咩勁

sfc個網有
尋晚填左會唔會有call

利申：ff

熱下身咁囉，好掛Heidi

好耐之前報左
但收唔到interview
利申三大bba過三

非三大

好掛住Emmanuel

我有佢fb

有都無用

點解咁講

有無人做緊sfc

肯定有仔la ching

Hkex vs hsbc summer intern 點揀

Yr3?

Yes!

巴打見成點呀？

有冇人知hang seng coop幾號出糧

下依家重有hsbc summer intern offer?

正路23/24
第一次糧會係月頭一星期

hkex 你而家收果個offer 好大機會係summer assistant ，冇summer intern 咁勁

HSBC 係summer analyst? 應該返哂工喇喎

應該唔會，不過都視乎manager係點
之前幫手做research 都幾technical
同埋都多law / regulation 野

下年，e兩個會點揀？ hsbc有可能有return但好多人做，hkex少人做高要求但少return offer

利申:幫朋友問，朋友又叻又識人好辦事

我見好多summer assistant扮summer intern cv寫summer intern係咪無人會check到

group in 完走得 self intro 完已經知收得皮
BTW Heidi

識人好過識字
Application 都未開就有offer ，真🍇🍇

Btw 睇hkex vs hsbc 乜division 啦，retail & commercial 都叫可以考慮下，corp & GBM既話唔洗諗

有無巴打有 apt test(SHL) 試題庫?

巴打識野

完左 self intro 知自己收皮之後唯一精神支柱挨落去就係 Heidi

HSBC GBM / PB / Corp > HKEX all
HSBC RBWM/ Comm ~ HKEX all

希望之後返工可以成日見到佢

emmanuel正啲

你係咪gp discussion 同我同組

你係邊個我都唔知

點解咁問？

無純粹問下睇下佢請邊類人

你係gallant ?

其實ashley 都幾正

no ar

坐最尾牆角個個都唔錯，幾平易近人感覺

你究竟係邊個？

你講緊同組果個係講濟州果組？定係花蓮？

點解我uo無得in
明明都叫三大同埋一早報咗

其實好多去in 都係兩大

咁我都係兩大

你又係so sci? GPA唔高定點？

濟州

我都唔高 得2.8

我仲見入hkex 起碼要gpa 3.5 同今年入得去都係lse, imperial, 三大神科

不過我讀果科唔係太關事
所以應該screen走左我

你讀咩架？

Dickson 定Kenneth?

no

你果組啲人都幾勁

屌奶星讀engine個個啲英文…
佢選人準則係咩

邊個？有兩個都係engine ?

隱約記得兩個啲英文幾好

出左offer?

未呀

你邊日in?

Dick son 係 Kenneth唔記得但都係hku

有3.5以上神科揀bb 好過啦
Hk ex grad prog 人工無得同ibank 比

你講緊邊個英文勁 ？
等我可以學下野

I mean intern, 所以仲以為hkex intern > hsbc intern

Dick son
肯定唔係我la

英文可以練嘅

讀雞校練極都係有種Asian English係度

有咩問題，溝通到就得

老老實實我講得整體面試既英文都唔錯，有啲聽得出係港式有啲就外國，但表達上都無咩問題

btw 個時hr佢同我講話如果請你既會星期四in 完叫你星期一返工，所以…

即係我都收咗皮？

佢幾時同你講？

星期二佢打黎改時間我問佢的
同真係做三個月

Jessie/Heidi?

HSBC GBM / PB / Corp > HKEX all
HSBC RBWM/ Comm <= HKEX al

應該係咁

heidi
jessis 太瘦肥番應該幾正

Accenture算邊個tier, 啱啱先收工

first tier IT consulting

In corp bank/GBM 3.5加神科都係基本啦
根據efinancial, 今年bank intern出手最高係hsbc 應該ibd? 有7皮幾

Bank (bb / even second tier ibank like hsbc) career path都一定好過hkex ，或者咁講，有邊個hkex 高層唔係 sell side 出身

Rubbish
Intern已經要ot

睇黎而家唯有找啲大公司pt admin睇下有無得做到完sem

hkex 派左你去d random 部門你就GG
同埋得fast track, 不過真係出眾嘅通常都返得咁…

我真係食撚咗屎
8500返9到5
變咗每日8點後先走得
每星期一到兩日10點後走
ot冇補水，琴日返10放8

True

巴打你登入佢個網個status 係under review 定點？

請問intern考written test會考乜

有無人返cmhk
App唔apply好

marketing?

draft email

under review
都收左皮la 我
你唔係？收到電話未？

咩support dept

之前佢打過俾我話想請我，不過之後冇左件事，所以我仲等緊

應該pending 姐
帽事既

唔該哂咁多位大佬

佢想extend我都話咗唔得
巴打都做緊?

巴打yr2?唔多熟行情咁既

呀好撚失敗呀我
仲未搵到

搵Clerk番係咪衰過唔番?

Heidi 唔會俾帽我戴

Intern 做緊一間second tier 準時收工

有call?

而家都冇offer係咪姐係RIP左

你幾時in?
Pm?

我星期五in都未有回音

無了

有冇second round 先？

星期五

有冇second round?

其實星期四有second round 果啲都未有回音，我估佢地真係未出offer

你唔係有call?

有冇得PM講，費事自爆

有啊 但都咁多日了

好多日咩，人地星期六日放假，今日先返工咋嘛

有冇人apply咗 maybank intern

係 我都想入bank, 都開始留意banking野諗住黎緊考保險牌, hksi paper 1同唔知bloomberg market concepts有無用都想考，show下誠意同學下野
唉同下年sem two exchange怕有啲難搵intern, 仲有啲咩sem 1可以做，我都會試搵winter intern like sfc & hkma

利申: 讀bba

我apply左
巴打收到offer? 或者你有冇telegram 傾

收到電話

電話also 佢話俾個dept head決定做唔做second in

巴打幾時apply嫁？我3日前apply無回音

佢係咪話今個星期會打返俾你？

好似上星期

佢話盡快通知 冇講明

之前見到無apply到 依家好似太遲
屌

佢同我講呢個星期

其實我會唔會識你

想問下樓上D巴打係已經番緊第二份Intern定點
如果大家都等緊消息/等second in會唔會好心急覺得好遲

七月啦頂，比朋友笑人地都就快番完
唉

疊埋心水做廢青

自膠

有冇巴打知Deloitte intern開工未 前兩日收到apt test

如果有消息嘅話互相通知

你地幾號報？ 冇收到電話 好想轉工

好似係你apply就有apt test
好耐之前做左無回音
應該唔夠gpa

唔係Final year咪得
我出年畢業

報左express嘅巴絲有冇人有offer

巴打你幾號報maybank ?

巴打你介唔介意打去問下？

唔記得啦 好似佢啱啱出嗰陣報

我都收到電話 留TG傾?

你地year幾

YR2

你介唔介意透露小小bg

非三大BBA 好頹
我估都無我份 你APPLY左邊個APARTMENT

星期二office hr完左啦.... HK Express 有冇人收到call 呀....

仆街要自己揀咩？ 我以為佢分無講到 holy shit 你gpa高嗎？
你估我re send 一次o 唔ok? 巴打都係jijis見到？

你邊日in

佢上星期打黎話可能會ARRANGE我去IN..係咪可以收皮

係，佢電話入面有問你架喎應該，我GPA好撚低...

上星期幾打俾你？

星期五有 second in....

好似星期5

即係好可能未請夠人

Arrange 你去 third interview?

I think it's first round

YES

即係見完星期四五同埋星期五之後未滿意

我都唔知，佢地話SCREEN緊D CV

得20人入面要揀15個， 可能未夠人

等電話既日子真係好難捱，仲有D咩INTERN可以APPLY...

打去問下啦

我星期五in嘅 佢地一時候話星期五當晚通知 之後又話太夜 星期一二先通知 會唔會聽日就有 佢Round 2都cut咗一大半人啦

hk express 請緊it intern

之後話太夜？

點睇AIA intern? 如果其他無offer值唔值得做下

佢地話Round2遲咗開始 就推遲咗schedule

咁幾時會出offer? 佢到而家都仲in 緊人？

其實有冇人知佢有冇engine 位

你邊間?

HK express

本身第一次電話叫你做個phone in時會問你係咪apply邊個field 之後會refer 去嗰個dept
第二次就係話會考慮有冇second in
所以嗰時apply時應該就要寫想入邊個dept

邊間u

佢寫到明係請
A non-final year full-time student studying a Degree Programme and Major in Aviation/ Tourism/ Business/ Marketing / PR & Communications/ Finance/ Accounting/ Human Resources /Information Technology/ Engineering or related discipline
喎

我想問你邊間u

嗱嗱聲走啦 等我趕得切farewell你

Hku

自己友

你有冇第二手準備apply咗其他intern？

我做緊一份啦已經

你都計credit?

我見佢寫得咁大路...

in左幾份都冇請到.... 最後呢份啦....

你又係kong u?

上年都收唔到所以想問下
利申：gpa好低

Credit intern搞掂咗 不過non-compulsory 勿相認

我唔想做廢青日日留係屋企度冇野做 啲朋友已經返哂工

係

唔想做啲唔想做既工

呢到好多巴打

呢度有好多星期五in嘅人

聽日冇消息就惟有報新工了 唔想做都要為自己嘅cv著想

Audit同Advisory 1/6-30/6已經返完，Advisory都係
Tax1/6-31/8 仲返緊
依家搵你嘅應該係IT audit

利申 發夢見到

你聽日會唔會打去問吓

有無巴打報左Dairy Farm / IKEA既intern? 知唔知宜家進展如何？

ikea好耐之前報左無回音
dairy一兩星期前報左都無

點解你係咁叫人打去問但自己唔打？
膠都費時比

要返工問唔到呀
你問到咪分享下發生緊咩事囉，呢到個個都想知

想問下啲part time Intern 幾時會開始有
姐係開sem一星期返兩三日個種

唔好鬧交
我問左 好似話要下星期先出offer

冇假膠吖 認真

有冇人有apply intertrust

唔該哂巴打

唔該巴打
係咪因爲未請夠人？

巴打發夢見唔見到幾時出offer 留個tg?

有冇maybank既進一步消息 開始second in 未
佢仲未搵我 睇嚟都冇機

你第一次in係咪phone in? 你係幾時phone in?

上個禮拜佢打嚟phone in
今個禮拜打嚟confirm 話等有冇second in

有機了

巴打收到interview?

Yes

Heidi頭先打電話比我

你係幾時in個個

咩department?

唔答 驚自爆
其他人收唔收到？

有無人做緊BOC包禮物 我見佢仲請緊人
想問係咪除左包禮物之外無其他事做

detail please...BOC包禮物邊度搵?

包禮物過左好耐啦
擺左個post出黎但唔係請緊

唔該你

Hr睇完LinkedIn 後幾耐無聯絡你可以視為收皮 ?

前幾日仲有打黎問有無興趣

有冇巴絲琴日收到HSBC part time invitation
利申 3月報左佢地summer telephone jn後衰左

仲有冇得做 只係想搵下錢

我係之前已經in左嘅 因為有資料未到佢手先遲揾我 仲有無位我就唔知啦

仲有5 分鐘收工

而家都未收工

Ching你真係好忙 星期五都要ot

想講今日已經算早走成個禮拜無返過屋企食飯

有無人in完winter pwc risk assurance 出咗offer

巴打幾時interview? 做完apt test冇回音

咁winter已經有得apply?

In左未有
利申in得好差

巴打hr係咪rocxxxx chan? 咩底細先有得in

巴打 咁都有得相認
去徳國exchange嘛

Boc無野做揮手區
火炭

我之前in咗boc 包禮物，佢岀offer比我，但我reject咗，點知一收線sfc就打黎問仲有冇興趣。咁就去咗in sfc, 好快就岀offer,聽日番工

sfc揮個手

兩位巴打咩背景
我報左sfc但無回音

絲打咩department?

巴打

三大acct year2 GPA around3.5

好高GPA

已經係以前嘅事，報嘅時候有，而家冇

咁人地都係當你個gpa係3.5 啦

比人發現左係巴打

有咩好既intern會收留soc sci

巴打你仲未搵到

星期一無電話黎，
得份濕鳩part time仲要一星期一日，
屌

我真係份份都正正常常
奈何太多人爭
見低學歷小小既，
連見工既人都笑我，想點

點笑你我都一樣

見果時會感覺到
"你讀大學就黎見依份，
都知你做唔長好快走"
試過去荃灣見Ha ea3a
啲姑娘係到笑 可能覺得我同年紀大果d爭飯食唔請

收到富途interview電話
有無人都in

而家仲有咩可以申請？
商科 非八大

7月頭完左intern而家係咪只可以等開學
搵多幾日都無咩商科intern

我已經搵到第二份

巴打係邊到搵？ 唉不過而家七月中機會都幾微下了

巴打收到maybank offer?

有無人知BOC包禮物仲有無請人

有都請IN左果D
唔會再IN人了

返9放6 人工只係夠三餐圍皮+回來車錢
intern冇人權

番八半放七 仲要半當粒鐘食飯
番工果陣連廁所都唔得閒去水又冇時間飲

都係嗰啲大路career website

未有 你有冇

想問做緊shinewing intern 既巴絲打係咪wok到痴線

巴打你想做？

返8放6呀我
你收爹啦

No 純粹八下

返10放12呀我 收皮啦

一山還有一山高

未有消息呀 有嘅話互相通知

有無人黎緊in富途證劵

In咗second in未

Marketing assistant?

今日個senior比說話我聽暗示我做野慢
我心諗 你收皮啦 我人工仲低過最低工資 你唔係想我幫你做哂成個project呀?
就算2個鐘可以做完我都要hea足你4個鐘

個實習生計劃

有d 咁嘅野咩

之前jobsdb 見到有打字intern
佢call過我不過無聽

jijis

U mean Gpa?

咩黎？

巴打老實講你咁既心態就唔好搵intern
暑假做3個月燈喉啦
起碼30k一個月

番緊份intern好辛苦好想quit

加油 我份intern都做過3-4份project present比啲department head聽，佢都最後send埋比客我都幾開心

有冇巴絲收到maybank offer 呀

Ching係咪in完second in

in 完啦，in 哥時條友唔撚望我囉屌，你收到offer?

我in時勁輕鬆 似傾計多啲 不過未有offer

下星期二有Interview
係AIA啲子公司定Partner定唔知乜柒
個Fb page講到好似個個都成功人士咁

自己無興趣做Sell保險
好驚入到去不停比人洗腦

猙扎緊去唔去in好

巴打咩background
見到AIA有個risk management嘅intern
如果你有興趣可以話你知點apply

利申 已經做緊其他intern

類似商科野
不過成日覺得AIA D Intern好伏
但無intern又無得簡

如果冇得揀又一定要做就做著先

其實係咪無論佢咩position最後都係想你sell保險

有無人收到pwc winter intern offer

咁快有winter 前嗰排唔係請緊fall intern咩

back office 唔係

邊種先叫back office
因為jobsdb成堆aia 都唔知點分
感覺上一樣

請9月至1月 佢係寫winter

佢寫明啲department 係明顯屬於back office
Eg compliance, acct & fin , hr
呢啲就係backoffice
如果冇寫咩department 只係寫乜柒training 又冇乜requirement 既多數係sales

Winter intern多唔多return offer

點解交通銀行仲未出offer

原來係咁
有朋友上年做過
冇return offer

big4 winter唔係做1-2月咩 咁快in?

D ibank 好似準備緊開2018 summer program 啦

收到offer?

巴打留tg？唔想自爆

我都諗緊 就係唔肯定有冇return offer

兩個層次wo

btw ibank其實好多都開曬

唔該巴打

有無人in左富途

一諗起下年就grad唔知條路點行
唉